<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Noticias Matías</title>
		<link>http://127.0.0.1:5500/PROYECTO/index.html#</link>
		<description>Bienvenidos a mi página web sobre noticias que ocurren en el mundo día a día pasan muchas cosas y me gustaría informar de las que en mi opinión son las más importantes.</description>
		<language>en-us</language>
		<copyright><![CDATA[ Matias ]]></copyright>
		<image>
			<url>https://ibb.co/xj7tpvw</url>
			<title>Noticias Matías</title>
			<link>http://127.0.0.1:5500/PROYECTO/index.html#</link>
		</image>
		<item>
			<title>Cuatro pateras son rescatadas en las últimas horas en Canarias</title>
			<link>https://www.canarias7.es/politica/llegan-gran-canaria-fuerteventura-lanzarote-152-migrantes-20240416081735-nt.html</link>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>Efe </author>
			<category>Canarias</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Cuatro pateras son rescatadas en las últimas horas en Canarias</h1>
			Salvamento Marítimo ha rescatado en las últimas horas a 152 ocupantes de tres barcazas, 22 de ellos mujeres y 3 menores, y los ha desembarcado en Gran Canaria, Fuerteventura y Lanzarote, donde conduce a otras 150 personas de tres nuevas embarcaciones auxiliadas.

La Salvamar Macondo ha rescatado y desembarcado a las 03.15 horas de este martes en Arguineguín (Gran Canaria) a un grupo de 45 personas conformado por dos hombres magrebíes y 43 personas de origen subsahariano (30 hombres, 12 mujeres y un menor).

En este rescate, en el que ha colaborado el buque «MSC Amsterdam», el Helimer 201 ha tenido que evacuar a una mujer a un hospital de Gran Canaria, dado el mal estado de salud que presentaba, según ha informado a EFE una portavoz de Salvamento Marítimo.
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Los trabajadores del turismo que no tienen dónde vivir en Canarias: ''Es una burbuja que tiene que estallar''</title>
			<link>https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/trabajadores-turismo-no-vivir-canarias-burbuja-estallar_1_11291385.html</link>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>Yaiza</author>
			<category>Canarias</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Los trabajadores del turismo que no tienen dónde vivir en Canarias: ''Es una burbuja que tiene que estallar''</h1>
			Estela pide disculpas por el aspecto del residencial abandonado en el que vive. “Sé que parece peligroso, pero aquí una vive muy tranquila”, cuenta. La misión imposible de acceder a una vivienda en Lanzarote empujó a Estela, de 70 años, a vivir en una obra inacabada de Playa Blanca, en el sur de la isla. Apenas dos kilómetros separan la casa del hotel de cinco estrellas en el que trabaja, pero en su vivienda no hay ni rastro de lujos. Desde su salón, levantado en cuatro paredes de bloques grises y aún sin encalar, resume su odisea: “Todo lo tienen vacacional. De pronto aparece una oferta por un dineral, pero es temporal. Te lo alquilan por meses y cuando llega la temporada alta te echan”. 
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Llegan a Canarias 152 personas en varias embarcaciones y se esperan 150 más</title>
			<link>https://rtvc.es/llegada-embarcaciones-con-migrantes-a-canarias-16-de-abril-de-2024/</link>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2024 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>EFE</author>
			<category>Canarias</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Llegan a Canarias 152 personas en varias embarcaciones y se esperan 150 más</h1>
			Salvamento Marítimo ha rescatado en las últimas horas a 152 ocupantes de tres embarcaciones, 22 de ellos mujeres y 3 menores. Los ha desembarcado en Gran Canaria, Fuerteventura y Lanzarote 
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Agotados los bonos consumo en tan solo dos horas en todas las islas menos en Gran Canaria</title>
			<link>https://rtvc.es/80-000-bonos-de-consumo-para-toda-canarias-desde-este-lunes/</link>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>Redacción RTVC</author>
			<category>Canarias</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Agotados los bonos consumo en tan solo dos horas en todas las islas menos en Gran Canaria</h1>
			Se vendieron hasta 280 bonos al minuto y la media de espera en la cola virtual rozó la hora en las primeras horas de la campaña. Unas 1.500 empresas de todo el archipiélago se han sumado a la iniciativa 
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Finaliza la alerta por calor aunque las temperaturas llegarán a los 30 grados en puntos de Canarias</title>
			<link>https://www.eldiario.es/canariasahora/tiempo-canarias/finaliza-alerta-calor-temperaturas-llegaran-30-grados-puntos-canarias_1_11289939.html</link>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2024 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>Canarias Ahora</author>
			<category>Canarias</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Finaliza la alerta por calor aunque las temperaturas llegarán a los 30 grados en puntos de Canarias</h1>
			La alerta por calor en Canarias, vigente desde el pasado 10 de abril, ha bajado este lunes a prealerta y se esperan temperaturas máximas que probablemente alcanzarán o superarán los 28 - 32 grados, especialmente en las vertientes oeste y sur de las islas.
			]]></description>
		</item>
		<item>
			<title>Llegan los bonos consumo: todos los comercios de Canarias donde pagarás la mitad desde este lunes</title>
			<link>https://diariodeavisos.elespanol.com/2024/04/bonos-consumo-canarias-2/</link>
			<pubDate>Sun, 14 Apr 2024 12:00:00 GMT</pubDate>
			<author>Debora Almenar</author>
			<category>Canarias</category>
			<description><![CDATA[ 
			<h1>Llegan los bonos consumo: todos los comercios de Canarias donde pagarás la mitad desde este lunes</h1>
			
economía
Llegan los bonos consumo: todos los comercios de Canarias donde pagarás la mitad desde este lunes
Mañana salen a la venta los bonos Archipiélago para impulsar la actividad comercial de las Islas
La Ruta de la Tapa regresa a La Laguna con más de 40 propuestas
Avatar de Débora Almenar
Débora Almenar
debora28ha@gmail.com
@deboralmenar
Publicado el 14/04/2024

El Gobierno de Canarias pagará la mitad de las compras que se hagan en comercios de todas las islas. Se trata de la primera campaña de bonos consumo a nivel regional tras la buena acogida de la iniciativa en Tenerife en apoyo a los municipios afectados por el incendio del pasado agosto.
			]]></description>
		</item>
	</channel>
</rss>